{
    "question": "Apakah malaikat berketurunan hingga banyak jumlahnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Malaikat itu jumlahnya tak dapat dihitung, hanya Allah yang mengetahui jumlah malaikat seluruhnya. Cuman yang wajib kita ketahui sebagai umat islam ada 10, Jibril, Mikail, Israfil, Izrail, Munkar, Nakir, Rakib, Atid, Malik dan Ridwan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi malaikat bangak bukan beranak, punya keturunan atau sebagainya. Tapi karena memang Allah menciptakannya banyak hingga kita tak mampu mengetahuinya. </p><p></p><p>Nabi Muhammad SAW juga mengisahkan tentang banyaknya malaikat yang menjaga neraka jahannam. Rasulullah SAW bersabda:</p><p></p><p>\"Neraka Jahannam pada hari kiamat memiliki tujuh puluh ribu kendali, setiap kendali ditarik oleh tujuh puluh ribu malaikat,\"\u00a0(HR. Muslim).</p><p></p><p></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-wujud-berbaik-sangka-kepada-allah-swt-kec-487",
            "question": "Berikut ini merupakan wujud berbaik sangka kepada allah swt., kecuali .... *bersabar atas semua ujian dan cobaanbersyukur atas semua nikmatmengeluh atas cobaan yang diterimameyakini semua cobaan pasti ada hikmahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengeluh atas cobaan-cobaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mari-kita-sekolah-disana-agar-dapat-luaslah-pandangan-syair-lag-388",
            "question": "Mari kita sekolah disana. Agar dapat luaslah pandangan. Syair lagu di atas adalah bagian dari lagu \u2026. *    a. Alam Bebas Luas\r\nb. Alam Indah Megah\r\nc. Alam Bebas\r\nd. Alam Luas Bebas\r\n\r\n40.\tPada lagu \u201c Desaku yang Kucinta \u201c banyak nada rendah dan tinggi yang harus dinyanyikan, yaitu secara berurutan pada kata-kata\u2026 \r\n\r\na. de-sa-ku \u2013yang-ku-cin-ta\r\nb. se-la-lu-ku-rin-du\r\nc. de-sa-ku-yang-per-mai\r\nd. dan \u2013han-dai-to-lan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C. </p><p>2. A.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-yang-diakibatkan-kurang-gerak-olah-raga-adalah-350",
            "question": "Penyakit yang diakibatkan kurang gerak ( olah raga ) adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tukang tulang akan sakit dan bisa membuat gemuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-titik-p-2-2-q4-2-r2-2-jika-para-adalah-jaj-480",
            "question": "Diketahui titik p(-2, 2), q(4, 2), r(2, -2). jika para adalah jajar genjang, dimanakah letak titik s?    a, (-2, -2) c, (-4, -2) \r\nb, (2, -2) d, (4, -2) \r\nplis kak bantu jawab.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d, (4, -2) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-campuran-ada-yang-bersifat-homogen-dan-heterogen-berikut-ini-230",
            "question": "Zat campuran ada yang bersifat homogen dan heterogen. Berikut ini merupakan contoh zat    campuran bersifat heterogen adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian Heterogen</p><p>Contoh dari campuran heterogen adalah minyak dan air, campuran kapur dengan pasir, campuran serbuk besi dengan karbon, dan masih banyak contoh lainnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-sebuah-cerita-memuat-yang-dapat-diterapkan-dalam-kehidupan-seh-286",
            "question": "3. sebuah cerita memuat yang dapat diterapkan dalam kehidupan sehari-hari donarbuatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Amanat</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena dalam sebuah cerita, penulis akan menaruh amanat yang tersurat maupun tersirat bagi pembaca yang bisa diterapkan pada kehidupan sehari-hari pembaca</p><p></p><p>maaf ya klo jawabannya salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-pengganti-minyak-bumi-dapat-dibuat-dari-tumbuh-242",
            "question": "Energi alternatif pengganti minyak bumi dapat dibuat dari tumbuh-tumbuhan yang hasil olahannya disebut\u2026\u00a0    a. biosfer\r\n\r\nb. biogas\r\n\r\nc. biokimia\r\n\r\nd. biodiesel\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. biodiesel</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biodiesel dipakai sebagai alternatif bagi bahan bakar dari mesin diesel dan terbuat dari sumber terbarui seperti minyak sayur atau lemak hewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "islam-sangat-mendukung-sikap-toleransi-selama-tidak-berkaitan-den-423",
            "question": "Islam sangat mendukung sikap toleransi selama tidak berkaitan dengan masalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penjelekan agama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salaha</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penghinaan agama </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-program-program-cerdas-yang-dilakukan-nabi-muhammad-saw-961",
            "question": "Dengan program-program cerdas yang dilakukan nabi muhammad saw., madinah menjadi daerah yang sangat maju baik peradaban maupun kebudayaannya sehingga terkenalah dengan sebutan al-madinah al-munawarah yang artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kota yang maju</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-pengganti-minyak-bumi-dapat-dibuat-dari-tumbuh-935",
            "question": "Energi alternatif pengganti minyak bumi dapat dibuat dari tumbuh-tumbuhan yang hasil olahannya disebut\u2026 *    a. biosfer\r\nb. biogas\r\nc. biokimia\r\nd. biodiesel\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.biodiesel</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (\u25de\u2038\u25df\u3180) \u00b0 \u035c\u0296 \u0361 \u2013 \u2727</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}